[文長］經過左呢兩日，我希望衝衝們入一入黎。

運動係要進化的。

首先表明，我認為目前運動不能有大台，起碼目前未有一個台可以。但而家開始左有連登大台的講法，什至大家有時想衝又會比人大叫唔好衝，咁到底係各自爬山？自由意志？定係連登大台變左左膠？

所以我認為衝衝們開始要深思自己的戰術。

原因有

1. 我地自問理性過毅進仔，所以我們要思考，要走要留都係自已決定自己話事。

2. 大家都係好漢，做的事情要為自己負責，要知道萬一比人拉左，有一些行為不理初心有多好，有多正義，我們支持者或者叫理解，但客觀上萬一要比人告， 就單一事件，結果都係無可口非的。就算法官都係企係我地呢邊，求埋情但都可能要判最少的刑期。可能有運我們爭取到全面撒控，但係呢個可能性面對呢個政府機會係好底的，自己能負擔的情度要自行考慮，除非你真心覺得可以完全唔上身。

所以從成功的角度出發，最好就係唔好比人拉或者所做的事情要合法。
那天在警總外拆字粒，噴CCTV，講真，的確是大快人心，但我更擔心是之後可能出現的指控。

第200章《刑事罪行條例》 ── 第60條摧毀或損壞財產 任何人無合法辯解而摧毀或損壞屬於他人的財產，意圖摧毀或損壞該財產或罔顧該財產是否會被摧毀或損壞，即屬犯罪。

隨意一條我地就會無左個義士。

君不見過左呢兩日，林鄭仲要見警察協會的人支持佢地，好明顯冷處理示威者，一來重整警隊示氣， 二來挑戰示威者，預備未來更大的暴力衝突，時機上，過多兩日過埋G20，拖長減左我地士氣之餘壓力又少左，又預備之後大大力打多鑊，所以我好擔心。

而且當戰局變為持久戰的話，個別送頭的行為就更唔值啦。只會令行動派的人愈黎愈少。

有人話我地要用毛主席的戰術，還治其人之身；紅軍十六字戰術：敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追。大體上認同的。除左佢的出處太紅唔多鐘意，今日想講孫子兵法，用今日活生生的例子去睇睇古人智慧。

以下內容為學術討論，並不鼓勵任何行為。

孫子兵法-始計篇（節錄）

兵者，詭道也。故能而示之不能，用而示之不用，近而示之遠，遠而示之近。利而誘之，亂而取之，實而備之，強而避之，怒而撓之，卑而驕之，佚而勞之，親而離之。攻其無備，出其不意。此兵家之勝，不可先傳也。

「實而備之」、「強而避之」，武力程度就唔洗講架啦，更加可以指的係人數，士氣，物資。我地人數，士氣勁，警察未收儉D ，佢地嘆住冷氣等到晚上我地人數少左，機動能差左，未落order 清場，呢點講左好多日啦，從來都係咁玩。

「怒而撓之」，是激將法，讓對方因憤怒而忘記本謀。相信呢幾日大家都見識到毅進仔一發顛就係文宣呀，新聞的好材料。反之亦然，克警叫我地衝入去打佢都係咁解。
而成功的例子有灣仔一騎當千個呀叔一句粗口都唔講就退敵。

「卑而驕之」，無人用過，其實可以考慮下，不過無大台都好難玩到呢招。

「佚而勞之」，是不斷干擾敵軍，勞其身心，使其不得安逸，也藉此讓敵軍難以判斷你是在騷擾還是準備發動總攻，進而引出失誤。我認為長時間的抗爭都可以考慮就呢點變成常態，當大家都明白係咁玩的時候，就唔會有個晚的走定唔走的苦惱。

「攻其無備，出其不意」，是指攻打敵軍沒有防備的地方，從意想不到的地方出擊。例如第一次突圍警總，點解好似成效比較大？因為佢地老細仲未諗清楚點回應。

好多計謀的實施關鍵能力在於耐心等待對方犯錯，每每在警總前下下我都怕大家忍唔住衝左比人打返轉頭，因為警察裝備上永遠都係課金玩家。

第二個重點要能有效執行計謀，在於嚴格守密，不讓它傳到敵軍耳中。無大台的弱點就係呢到，所以一係大家努力學習更多的知識，以求在現場最快逹到共識和作出最好的決定。

希望我地個個都做白衫仔的角色，唔好做藍衫。

利申：前排的和理非，不停提供物資同流動救護，我衝唔到，所以先多謝各位衝衝為香港努力。經過第二次圍警總事件之後，心情好複雜。更大的諗法係希望衝衝們可以平安唔好失去任何人。我想用我認為啱的事想保護衝衝，衝衝唔like 都睇完再負評我呢個和理非啦。